港大生堵路早前被判監兩個月 彭寶琴駁回上訴 需即時服刑

#高等法院第廿八庭
#彭寶琴法官
#1111大埔 #不服定罪上訴
#不服刑罰上訴 #阻街

鄭(20)

控罪：在公眾地方造成阻礙。

被控（1）襲警和（2）在公眾地方造成阻礙；經審訊後控罪二罪成，於2020年8月27日被判處監禁2個月，同日申請保釋等候上訴獲批（裁決 ()、判刑 ()）。
——————————————————
速報

法庭表示駁回上訴人申請，維持原判‼️

即時服刑，監禁2個月‼️
（詳情稍後補回）

大陸人渣刀就無事～

推

包

咁你塞馬路真係違反國安法
無計

見到彭廢都知結果啦

Bubble gum

星

網民 2019 年 11 月 11 日發起多區堵路行動，20 歲港大男學生被指於大埔公路投擲防撞杆，早前被裁定公眾地方造成阻礙罪成，遭裁判官陳炳宙判囚 2 個月，獲准保釋等候上訴。上訴聆訊今於高等法院進行，法官彭寶琴今聽罷雙方陳詞後，駁回港大生就定罪及判刑的上訴，並撤銷其保釋，須即時服刑，稍後頒布詳細書面判詞。

部分到庭旁聽親友聞後表現失落，並向上訴人大叫「撐住呀，等你出嚟」，有親友眼泛淚光，上訴人則表現平靜。

裁判官陳炳宙早前判刑時，狠批被告草菅人命，完全罔顧市民利益，又指他無權以堵路方式阻止他人上班、上學，質疑他如果真的關心社會，根本不會做出傷害社會的事。裁判官更明言「如果對被告過份寬大，就是對守法市民殘忍」。他又指，本案屬同類罪行中最嚴重，並非一般小販擺放雜物於行人路。被告與另一名女子向主要交通交匯處拋擲 3 枝防撞杆時，涉案警員的私家車正迎他們方向前進，被告與其共犯不可能不知，但仍拋擲防撞杆。當防撞杆在半空時，杆與私家車相距 10 米半，並在私家車前 4 米著地。若私家車駛得更快，結果不堪設想；若司機欠缺駕駛經驗，早就被嚇至驚惶失措，可能造成交通意外。